# Задокументувати логіку роботи програми, пояснити використані алгоритми та конструкції.

## Розуміння проблеми
У цій логічній задачі у нас є три футбольні команди та три тренери, кожен з різних країн. Основні обмеження:

- Відомо, що національність у всіх трьох тренерів не збігалася з національністю команд.
- Металіст не тренується в Антоніо.
- Реал обіцяв ніколи не брати Миколу головним тренером.

Мета – визначити, хто тренує «Металіст».

Код який був наданий на мові phyton був трансформаваний в C#. Logic файл представляє пропозиційну логіку, а саме класи, такі як Symbol, And, Or, Not, Xor, Implication та інші, які використовуються.

1. Представлення знань:
    * Представляє кожного тренера та команду як пропозиційний символ. Це дозволяє нам створювати пропозиційні речення.
    * Закодовує обмеження та відомі факти, як логічні речення (пропозиції). Обмеження кодуються як логічні речення з використанням And, Or, Not, Xor, Implication. Ці речення представляють обмеження/знання, наведені в задачі.
2. Рішення:
   * Перевірка моделі: метод ModelCheck визначає, чи відповідає певний запит обмеженням, які закодовані у знаннях.
   * Програма ітеративно проходить через кожного тренера та перевіряє, чи може він тренувати «Металіст» за даних обмежень.
   * Використано пропозиційну логіку для визначення тренера «Металіста».

# Зробити висновки щодо ефективності програми та її здатності вирішувати задачу.

1. Точність і надійність:
Програма правильно реалізує пропозиційну логіку для вирішення проблеми.
Вона дотримується обмежень, наведених у постановці задачі, забезпечуючи точні результати.
Використання логічних операцій (AND, NOT) гарантує, що всі можливі сценарії оцінюються в рамках заданих обмежень.

2. Масштабованість і гнучкість:
Структура програми дозволяє легко масштабувати її. Якщо проблему потрібно буде розширити (наприклад, більше команд або тренерів), код можна відкоригувати з мінімальними змінами.
Він досить гнучкий, щоб адаптуватися до різних наборів обмежень або правил, що робить його універсальним інструментом для подібних типів логічних проблем.

3. Ефективність:
Пропозиційна логіка, особливо у формі перевірки моделі, є ефективним способом вирішення проблем такого характеру.
Однак ефективність може викликати занепокоєння, якщо складність проблеми значно зростає (наприклад, велика кількість команд і тренерів), оскільки кількість можливих комбінацій зростатиме експоненціально.

4. Зручність читання та підтримки:
Код структурований таким чином, що робить його читабельним і легким для розуміння.
Відокремлення проблем (представлення, формулювання обмежень і перевірка моделі) підвищує зручність підтримки.

5. Загальне застосування:
Підхід, який використовується в програмі, не обмежується цією конкретною проблемою; він демонструє загальний метод вирішення проблем задовольняючи обмеження за допомогою логічного програмування.
Цей метод можна застосувати до широкого спектру проблем, окрім тренерських завдань спортивних команд.

6. Освітнє значення:
Програма є хорошим прикладом того, як теоретичні концепції, такі як пропозиційна логіка, можуть бути застосовані в практичних сценаріях програмування.
Він служить навчальним інструментом для розуміння логічного мислення в інформатиці та її застосуваннях.

7. Висновки
Таким чином, програма ефективно демонструє застосування логіки висловлювань у розв’язанні конкретної логічної задачі. Він точний, надійний, масштабований і гнучкий, що робить його надійним рішенням для даної проблеми. Хоча його ефективність підходить для проблем такого масштабу, управління складністю має вирішальне значення для більших проблем. Програма добре структурована для зручності читання та обслуговування, надаючи чіткий приклад практичного застосування логічного програмування.